做自己擅長既野，搵少d，定係做自己唔擅長/抗拒既野，搵多d

Dilemma

少係幾少 多係幾多 你都唔講

想做前者，但現實做緊後者

你當average少20k上下

40k-80k vs 60k-100k

做前者，反正錢太多都無咩用

依兩三萬野做唔到真正改變生活既幅度

我咁諗算唔算係打飛機？

咪當係打飛機囉，反正做喜歡的事唔後悔比起多d錢重要

只要唔係太低人工生活唔到的話就得

咁勁

但點都可能中年被炒

咁就做唔鐘意果個 比人炒失業咪做返自己鐘意嘅囉
最好都係睇前途

任何工都有可能中年被炒
但到中年，想做既嘢唔係同行結果可能會無人請

鬼佬世界有冇咁易俾人炒?

咪又係一樣，仲要死得更唔講道理

咁點解鬼佬一般生活愉快

中年

講咩，到過外國生活過

咪又係一模一樣，紀錄片拍果陣咪愉快囉

重要生活又無聊又唔方便

你係咪無去過外國？

由依位ching開始就歪咗

題目係做唔做擅長嘅嘢
唔係做唔做鐘意嘅嘢

個人覺得番工就係為錢
但首要考慮唔一定係人工，而係整條Career path
如果份工鋪到條overall好啲嘅路，低人工啲都應該考慮

唔想做抗拒野

要離開comfort zone係會有cognitive dissonance
但有時試過有得著之後會上癮添

個人經驗分享
因為以前讀書冇點練社交技巧，grad左之後又唔知做咩好...
諗住要改善自己嘅弱點，最後就揀左份要對人同溝通嘅工
做唔擅長嘅嘢係會好不安，又成日出錯同令人失望
但望番轉頭就好慶幸自己果陣做嘅決定。
克服咗弱點之後就去番做自己擅長嘅嘢會發現自己比擅長同樣嘢嘅人有另類優勢
依家Keep緊每年30% increase去行緊自己嘅career path

可唔可以分享做緊邊行 我都係唔識社交所以唔敢跳出comfort zone

可能我份人無乜追求，唔鍾意去旅行，又唔買太多野，錢夠生活就夠
所以除非啲錢少到正常生活都唔得，唔係一定前者

利申做緊前者